+++
title = "事件"
description = "平台对接了 Kubernetes 事件，记录了 Kubernetes 资源的重要状态变更及各种运行状态变化的事件。能够在具体资源如集群、应用、任务等出现异常情况时，通过事件分析具体原因。  "
weight = 60
+++

平台对接了 Kubernetes 事件，记录了 Kubernetes 资源的重要状态变更及各种运行状态变化的事件。能够在具体资源如集群、应用、任务等出现异常情况时，通过事件分析具体原因。 

<img src="/img/event.png" width = "860" />



**操作步骤**

1. 登录平台，切换至管理视图。

2. 通过顶部导航栏的集群切换下拉选择框切换待查看事件的集群。

	**或**：在集群概览页面，选择待查看事件的集群。

2. 在左侧导航栏中单击 **事件**，进入事件页面。  

3. 查看资源事件列表，默认展示过去 30 分钟内的资源事件，部分参数说明如下：

	* **命名空间**：资源事件中，Kubernetes 资源所在的命名空间。
	
	* **类型**：资源事件中，Kubernetes 资源的类型，例如：Pod。
	
	* **起止时间**：显示资源事件的首次发生时间和末次发生时间。
	
	* **次数**：资源事件的发生总次数。
	
	* **原因**：Kubernetes 生成资源事件的原因（reason）。
	
	* **消息**：Kubernetes 生成资源事件的消息内容（message）。 

3. 在 **时间范围** 框中，选择要查看事件的发生时间范围，例如：过去 30 分钟、过去 1 天等。  
	
	支持选择自定义时间，可自定义配置更精准的时间范围。
	
	**注意**：选择时间范围后，系统将在资源事件列表中，显示末次发生时间在所选时间范围内的资源事件。

4. 在 **查询条件** 框中，支持选择或自定义一个或多个查询条件，过滤资源事件。支持使用以下三种查询条件类型：
	
	* **命名空间**：选择要查看资源所在的命名空间。需要在 **查询条件** 框中选择或输入形如```namespace:xxx```的查询条件，其中 xxx 代表命名空间名称。
	
	* **资源类型**：选择要查看资源的资源类型。需要在 **查询条件** 框中选择或输入形如```kind:xxx```的查询条件，其中 xxx 代表资源类型名称。
	
	* **资源名称**：选择要查看资源的名称。需要在 **查询条件** 框中输入资源名称。
	
	如果配置了多个查询条件，那么查询条件类型相同的条件之间，建立“或”（or）的条件关系；查询条件类型不同的条件之间，建立“与”（and）的条件关系。  
	例如：配置了```namespace:a1```、```namespace:a2```、```kind:Pod```、```kind:Deployment```这四个查询条件，系统将在资源事件列表中，显示 a1、a2 这两个命名空间中，所有 Pod 和 Deployment 资源的 K8s 事件。

1. 单击 ![](/img/refresh.png) 按钮，可刷新事件列表。
	
1. 单击事件记录右侧的 **事件详情**，弹出 **事件详情** 对话框。

2. 在 **Json（只读）** 区域，可查看事件的 Json 文件。同时支持以下操作：
	
	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 
	
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
	
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。

	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
	
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。

	 
